日本人做乜撚嘢？

繼Hello Kitty「不是貓」之後，日本吉祥物界又有震撼彈！熊本縣紅遍海內外的吉祥物、港台粉絲都十分喜愛的熊本熊原來不是熊，而且也不叫「熊本熊」，官方中文名其實是叫「酷MA萌」。

日本《朝日新聞》記者為了調查「酷MA萌」名字的普及程度，6月時在熊本市中央區「酷MA萌廣場」訪問來自中港台以及馬來西亞等地50名遊客，提供「熊本熊」以及「酷MA萌」兩個選項，問他們是如何稱呼這隻非常鬼馬的黑色吉祥物，結果50人當中有43人選了「熊本熊」。來自台灣的33歲遊客許晉誠表示︰「沒聽過酷MA萌，在台灣大家都稱之為熊本熊。」

之前寵物小精靈都俾你兜話講普通話嘅人多啲所以叫做寶可夢 你話依家呢個做乜撚嘢？

熊本熊：屌你老母

酷MA萌一樣係普通話譯音黎

原文呢？

官方中文名但有英文係入面?

多啦A夢

但譯到台仔都唔知佢做乜撚嘢

所以話 華語圈=中國大陸

大熊★KUMA

官方名但無人識
多人識嘅名但官方唔認可

Marketing倒轉行

呢d就係日本仔所謂既堅持
不過隻野做起左點改都唔會冇人識既
香港d活動又多數見用英文唔用個官方名

諗起任天堂

港台粉絲都十分喜愛的寵物小精靈原來不是寵物，而且也不叫「寵物小精靈」，官方中文名其實是叫「精靈寶可夢」。

熊既日文係 kuma wo

Kumamon 姐係熊仔獸

意譯 and 音譯

寶可夢係後期強行加落去
又係另一個故事了

直到兩年前官方中文名(香港)都係叫寵物小精靈

Kuma 咪熊

More

好似強國有人注冊咗用開嘅幾個中文譯名
任地獄唔想科水買返就用而家個名

日文發音直譯 真係好撚on9

奶共熊

留夢熊

くま咪即係熊
加埋佢講野成日用モン字尾。